\documentclass[10pt, a4paper,twocolumn, landscape]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
    \usepackage{xltxtra,xunicode}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Scale=MatchLowercase}
  \newcommand{\euro}{€}
\fi
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{\usepackage{microtype}}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{longtable,booktabs}
\ifxetex
  \usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={},
            pdftitle={},
            colorlinks=true,
            citecolor=blue,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\setcounter{secnumdepth}{0}

\author{}
\date{}

\begin{document}

\subsection{Hod kostami}\label{hod-kostami}

\textbf{Kdykoliv se pokusíte o riskantní akci}, sečtěte výsledek hodu
dvěma šestistěnnýma kostkama (2d6) a přičtěte k výsledku hdnotu
relevantního atributu. (\emph{Správce} ti řekne možné důsledky takového
pokusu, takže se můžeš před hodem rozhodnout pro jinou akci.)

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  \emph{6 a méňe} značí neúspěch, akce se nepodaří a uskuteční se riziko
\item
  \emph{7-9} značí částečný úspěch. Akce se podaří, ale s kompromisem,
  cenou, nebo ujmou na zdraví.
\item
  \emph{10 a více} značí úspěch bez komplikací
\item
  \emph{12 a více} je kritický úspěch, k zdařilé akci se přidává další
  výhoda
\end{itemize}

\textbf{SCHOPNOSTI:} Pokud máte pro situaci relevantní schopnost, nemůže
se vám přihodit neúspěch. Hod o součtu \emph{6 a méňe} se počítá jako
částečný ůspěch, jenom s větší cenou než u \emph{7-9} \#\# Vytváření
postavy

\textbf{ATRIBUTY} Hoďte 2d6 pro každý atribut. Na \textless{}7 je
hodnota 0, na 7-9 je hodnota +1, na 10 a 11 je hodnota atributu +2. Když
padne 12 má atribut +3.

\subsection{Tvorba postavy}\label{tvor-postavy}

Počet životů vaší postavy určíte hozením (VZRŮST+1)d6 kostek. Vždy když
u odpočinku spořádáte denní zásobu jídla, vypijete váš příruční měch na
vodu, můžete hod opakovat. Pokud vám u toho pomáhá postava se schopností
Uzdravovat, hážete (VZRŮST+2)d6 kostek.

\begin{samepage}
\textbf{BOJOVNÍK} je schopný Atletiky. K ní si zvolí dvě speciální
dovednosti z:
\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  \textbf{Souboj} (+1 k zranění a +1 brnění, pokud není těžké)
\item
  \textbf{Zabiják} (+2 k zraňení zbraňemi zblízka)
\item
  \textbf{Tvrďák} (+1 k brnění)
\item
  \textbf{Otužilost} (+6 k životu)
\end{itemize}

\end{samepage}
\begin{samepage}
\textbf{ZLODĚJ} je schopný Nenápadnosti. K ní si zvolí dvě
speciální dovednosti z:
\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  \textbf{Podraz} (+3 zranění u nečekaného útoku)
\item
  \textbf{Štěstí} (jednou za den může zmněnit neúspěch na částečný
  úspěch)
\item
  \textbf{Reflexy} (vždy reaguje jako první i když byl překvapen)
\item
  \textbf{Zručnost} (může se pokusit šperhákovat zámek, vybrat někomu
  kapsy, nebo zneškodnit past)
\end{itemize}
\end{samepage}

\begin{samepage}
\textbf{KLERIK} je schopný Rozluštit a Uzdravovat. K nim si zvolí
dvě speciální dovednosti z:

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  \textbf{Požehnat} (s použitím flaštičky svěcené vody můžeš posvětit
  zbraň, která potom bude efektivnější o +3 zranění na magické příšery)
\item
  \textbf{Vyléčit} (můžeš se pokusit neutralizovat jed, zrušit prokletí,
  nebo uzdravit zranění dotekem)
\item
  \textbf{Odvrátit} (Můžeš udržet nemrtvé, golemy, džiny a démony v
  úctivé vzdálenosti od svého svatého symbolu sílou své víry)
\item
  \textbf{Zjevení} (Vypitím svěcené vody se můžeš spojis se svým
  božstvem, které ti zjeví směr)
\end{itemize}

\end{samepage}
\begin{samepage}
\textbf{MÁG} je schopný vzpomenouť si na svoje Vědomosti. K tomu má
speciální dovednost \textbf{Přivolat} dva džiny. Dále si zvolí
jednu speciání schopnost z:

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  \textbf{Kouzlit} (znáš tři kouzla,Přivolej Světlo, Přivolej Mlhu, Hlas
  z povzdálí)
\item
  \textbf{Přikázat} (můžeš se pokusit udělit příkaz i nemrtvému,
  golemovi, džinovi nebo démonovi kterého jsi nestvořil)
\item
  \textbf{Rituál} (můžeš se pokusit provést rituál který znáš, začínáš
  se znalostí dvou rituálů)
\end{itemize}

\end{samepage}
\begin{samepage}
\textbf{HRANIČÁŘ} je schopný Přežít v divočine. K ní si zvolí dvě
speciální schopnosti z:

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  \textbf{Zvířecí společník} (máš vytrénovaného a lojálního zvířecího
  společníka)
\item
  \textbf{Průzkumník} (když se vydáš na průzkum, vždy uvidíš
  potenciálního útočníka dřive než on tebe)
\item
  \textbf{Ostrostřelec} (+2 zranění z dálky)
\item
  \textbf{Divoch} (můžeš rozmlouvat se zvířaty a pokusit se jim udělit
  příkaz)
\end{itemize}

\end{samepage}
\emph{Zvolte si jednu schopnost} navíc k těm, které vám poskytuje vaše
povolání, tak aby jste na začátku měli.

\textbf{Můžete si vytvořit vlastní povolání} zvolením dvou schopností a
dvou speciálních dovedností.

\subsection{Magie}\label{magie}

\emph{Většina magie vyžaduje přivolání džina}

Mág na začátku hry zvládá vyvolat dva džiny. Džin má jméno, podobu a dvě
domény působnosti (oheň, stín, kámen, blesk, tajemství, strach, a.t.d.)

Na přivolání džina je potřebné jedno z:

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  mít hodinu nepřerušeného času na provedení rituálu
\item
  vypít malou skumavku rtuti, která umožní džina přivolat na 10 sekund.
  Pokud použijete větší počet skumavek, než je váš Level, musíte skusit
  odolat nežádoucím účinkúm hozením na VZRÚST.
\item
  mít věc ve které je džinn uvězněn
\end{itemize}

Mág může přikázat džinovi aby provedl jeden magický úkon spadající do
jedné z jeho domén působnosti. Je dobrý nápad popsat úkon přesně,
džinové jsou bytosti rozmarné a často kruté. \textbf{Magický útok činí
2d6+level} zranění, nebo až 3d6+level, pokud je specificky vhodný pro
danou situaci (například použít magický oheň vůči ledovému golemovi).

\subsection{Vybavení}\label{vybavenuxed}

\emph{Začínáš s 60 stříbrňáky}

\emph{Příruční zbraň} (10s) d6. Může být použita jako sekundární zbraň,
umožňující znovu hodit kostkou na zranění jednou za útok. Příkladem:
dýka, krátký meč, sekyra.

\emph{Bitevní zbraň} (30s) d6+1. Musí být držená v hlavní ruce.
Příkladem: dlouhý meč, bojová sekyra, oštěp

\emph{Obouruční zbraň} (40s) d6+2. Musí být držená v obou rukách.
Příkladem: obouruční meč, obouruční sekyra, halapartna, srp, kopí

\emph{Krátký luk} (10s) d6. Také přiruční prak a pod.

\emph{Luk} (40s) d6+1. Také kuše, pistole a pod.

\emph{Těžký luk} (50s) d6+2. Střelec musí střílet z klidu. Také mušketa,
ruční balista.

\emph{Lehká zbroj} (30s) Brnění 1

\emph{Plná zbroj} (60s) Brnění 2. Má přilbu. Běh, tichý pohyb a plavání
v plné zbroji jsou velmi těžké.

\emph{Štít} (10s) +1 Brnění.

\emph{Výbava dobrodruha} (2s každé): 20 stop lana, železný bodec, křída,
arch papíru, křesadlo, 4 pochodně, stan, kostky, kovový ježek (spomaluje
pronásledovatele), obvazy, zásoby jídla na den, měch na vodu

\emph{Nástroje} (5s každé): Páčidlo, sekyrka, past na drobnou zvěř,
šperháky, pero a inkoust, rybařská udice, lopata, kotvička, krumpáč,
teleskopická tyč

\emph{Výbava mága} (10s každé): Měšec s prachem z kostí, malá skumavka
rtuti, skumavka krvi.

\emph{Výbava klerika} (10s každé): Flaštička se svěcenou vodou, kadidlo

\emph{Drahé věci} (20s každé): Zrcadlo, olejová svítilna, dalekohled,
překlápěcí hodiny, desková hra, drahé šatstvo, příruční svatý symbol.

\emph{Lampový olej} (20s za flašku): Vysoce hořlavý (d6+1 zranění za
kolo, uhasne sám za 3 kola). Počítá se za 10 náplní do svítilny.

\emph{Lodě}: Veslice (50s) až galéra (200 000s).

\emph{Povoz}: Voz (30s) až dostavník (100s)

\emph{Hostinec}: 1s na nocleh, 1s na večeři, 1s \textasciitilde{} 4 piva

\emph{Nemovitosti}: Dům (1000s) až šlechtické sídlo (100000s)

\emph{Koně}: Mezek (30s), Kůň (100s), Válečný kůň (1000s) \#\# Nádenníci

\subsection{Nádenníci}\label{nadennici}
\emph{Cena za den}

\textbf{Nosič pochodně} (2s): 3 životy, nůž.

\textbf{Průvodce} (5s): 6 životů, nůž, lampa, lano

\textbf{Lehko-oděnec} (20s): 12 životů, oštěp, štít, lehká zbroj

\textbf{Expert} (20s): 6 životů, 4 schopnosti, dýka, luk

\textbf{Těžko-oděnec} (60s): 18 životů, plná zbroj, halapartna, meč,
štít, dýka \#\# XP a Level

\textbf{Za každý stříbrňák} který se ti podaří získat v jednom
dobrodružství dostaneš jeden bod XP. Body XP může \emph{správce} udělit
i za poražení nepřítele a splnění ůkolú, (10 XP za jednoduchý úkol až
200 a více za něco opravdu těžké), pamatujte že, správný dobrodruh chce
především získat co největší poklad ;)

\emph{Jak budete získávat body XP, vaše postava se zlepšuje podle
tabulky dole.}

\begin{supertabular}[c]{@{}lllllll@{}}
Level & Kostky života & Schopnosti & Atributy & Dovednosti & Útok & XP
celkem \\
1 & 1 + CON & 1+1 & - & 2 & - & 0 \\
2 & + 1 & - & - & - & - & 1 000 \\
3 & - & + 1 & - & + 1 & - & 3 000 \\
4 & + 1 & - & + 1 (\textless{} +3) & - & - & 6 000 \\
5 & - & - & - & + 1 & - & 10 000 \\
6 & + 1 & + 1 & - & - & - & 15 000 \\
7 & - & - & + 1 (\textless{} +3) & + 1 & - & 21 000 \\
8 & + 1 & - & - & - & - & 28 000 \\
9 & - & + 1 & - & + 1 & - & 36 000 \\
10 & + 1 & - & + 1 (\textless{} +3) & - & - & 45 000 \\
\end{supertabular}

\end{document}
